당신 왜그래?
내가 뭘?
어머니한테 뭐하는 짓이야? 장모님 언제 오셨어?
울엄마가 묶어논 돼지야? 언제오든 말든 왜들 상관이야?
상관 안하게 생겼어? 장모님 한번 떳다하면 집구석 난리나는거 몰라? 나도 이제 지겨워. 이번엔 또 무슨 사고를 칠까, 얼마짜리로 메꿔야 되나? 가슴이 울렁거린다고, 알아?
그런식으로 말하지마. 나도 울엄마 밉고 싫어. 넌덜머리나. 그렇지만 당신까지 울엄마한테 그런식으로 말하지마. 난 울엄마니까 아무렇게나 말해도 되지만 당신은 사위잖아. 말이라도 그렇게 안해주면 안돼?
힘들어서 그래. 장모님 한번씩 사고칠때마다 돌아버릴 지경이야. 십년동안 뒷감당하면서 지긋지긋해. 당신하고 결혼한게 후회스러울 정도라고. 이래서 부모님 반대하는 결혼은 안했어야 되는데.
 지금 뭐라 그랬어?
후회한다 그랬다 왜. 내 심정이 그렇단 말도 못하냐? 나보고 나쁘다 소리 하지마. 나도 할만큼 했어.
